<?xml version="1.0"?>


<!DOCTYPE rdf:RDF [
    <!ENTITY schema "http://schema.org/" >
    <!ENTITY org "http://www.w3.org/ns/org#" >
    <!ENTITY dcterms "http://purl.org/dc/terms/" >
    <!ENTITY vann "http://purl.org/vocab/vann/" >
    <!ENTITY dbpedia-owl "http://dbpedia.org/ontology/" >
    <!ENTITY dctype "http://purl.org/dc/dcmitype/" >
    <!ENTITY cc "http://creativecommons.org/ns#" >
    <!ENTITY owl "http://www.w3.org/2002/07/owl#" >
    <!ENTITY owl2 "http://www.w3.org/2006/12/owl2#" >
    <!ENTITY dc "http://purl.org/dc/elements/1.1/" >
    <!ENTITY geonames "http://www.geonames.org/ontology#" >
    <!ENTITY xsd "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#" >
    <!ENTITY event "http://purl.org/NET/c4dm/event.owl#" >
    <!ENTITY skos "http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" >
    <!ENTITY geosparql "http://www.opengis.net/ont/geosparql#" >
    <!ENTITY rdfs "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#" >
    <!ENTITY rdf "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" >
]>


<rdf:RDF xmlns="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire#"
     xml:base="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:dbpedia-owl="http://dbpedia.org/ontology/"
     xmlns:vann="http://purl.org/vocab/vann/"
     xmlns:owl2="http://www.w3.org/2006/12/owl2#"
     xmlns:geonames="http://www.geonames.org/ontology#"
     xmlns:org="http://www.w3.org/ns/org#"
     xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"
     xmlns:schema="http://schema.org/"
     xmlns:geosparql="http://www.opengis.net/ont/geosparql#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:dctype="http://purl.org/dc/dcmitype/"
     xmlns:event="http://purl.org/NET/c4dm/event.owl#"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
     xmlns:cc="http://creativecommons.org/ns#">
    <owl:Ontology rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire">
        <dcterms:issued rdf:datatype="&xsd;dateTime">2016-02-25</dcterms:issued>
        <dc:creator>Oscar Corcho (Ontology Engineering Group - Universidad Politécnica de Madrid, LocaliData)</dc:creator>
        <dc:rights>Creative Commons Attribution 4.0 International (CC BY 4.0)</dc:rights>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Este vocabulario extiende la W3C Semantic Sensor Network Ontology (SSN) con propiedades específicas para la representación de datos relacionados con la calidad del aire</rdfs:comment>
        <dc:identifier>http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire</dc:identifier>
        <owl:versionInfo xml:lang="es">Versión inicial de una ontología para describir datos de calidad del aire en una ciudad.</owl:versionInfo>
        <cc:license rdf:resource="http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"/>
        <owl:imports rdf:resource="http://purl.oclc.org/NET/ssnx/ssn"/>
        <dcterms:hasFormat rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire.html"/>
        <dcterms:hasFormat rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire.owl"/>
        <vann:preferredNamespaceUri rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire#"/>
        <owl:versionIRI rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire/0.1"/>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/issued -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&dcterms;issued"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&rdfs;comment"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&rdfs;isDefinedBy"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&rdfs;label"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Datatypes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="&xsd;date"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#time -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="&xsd;time"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/date -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&dc;date"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/title -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&dc;title"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire#dioxidoDeCarbono -->

    <owl:Class rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire#dioxidoDeCarbono">
        <rdfs:label xml:lang="es">Dióxido de carbono</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.oclc.org/NET/ssnx/ssn#Property"/>
        <dcterms:issued rdf:datatype="&xsd;dateTime">2016-02-25</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dióxido de carbono, se suele medir en microgramos por metro cúbico</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire#direccionViento -->

    <owl:Class rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire#direccionViento">
        <rdfs:label xml:lang="es">Dirección del viento</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.oclc.org/NET/ssnx/ssn#Property"/>
        <dcterms:issued rdf:datatype="&xsd;dateTime">2016-02-25</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dirección del viento, se suele medir en grados</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire#humedadRelativa -->

    <owl:Class rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire#humedadRelativa">
        <rdfs:label xml:lang="es">Humedad relativa</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.oclc.org/NET/ssnx/ssn#Property"/>
        <dcterms:issued rdf:datatype="&xsd;dateTime">2016-02-25</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Humedad relativa, se suele medir en porcentaje</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire#monoxidoDeCarbono -->

    <owl:Class rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire#monoxidoDeCarbono">
        <rdfs:label xml:lang="es">Monóxido de carbono</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.oclc.org/NET/ssnx/ssn#Property"/>
        <dcterms:issued rdf:datatype="&xsd;dateTime">2016-02-25</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Monóxido de carbono, se suele medir en miligramos por metro cúbico</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire#ozono -->

    <owl:Class rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire#ozono">
        <rdfs:label xml:lang="es">Ozono</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.oclc.org/NET/ssnx/ssn#Property"/>
        <dcterms:issued rdf:datatype="&xsd;dateTime">2016-02-25</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Nivel de ozono, se suele medir en microgramos por metro cúbico</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire#ozonoQuimioluminiscente -->

    <owl:Class rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire#ozonoQuimioluminiscente">
        <rdfs:label xml:lang="es">Ozono Quimioluminiscente</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.oclc.org/NET/ssnx/ssn#Property"/>
        <dcterms:issued rdf:datatype="&xsd;dateTime">2016-02-25</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Nivel de ozono quimioluminiscente, se suele medir en microgramos por metro cúbico</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire#precipitacion -->

    <owl:Class rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire#precipitacion">
        <rdfs:label xml:lang="es">Precipitación</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.oclc.org/NET/ssnx/ssn#Property"/>
        <dcterms:issued rdf:datatype="&xsd;dateTime">2016-02-25</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Precipitación, se suele medir en litros por metro cuadrado</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire#presionBarometrica -->

    <owl:Class rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire#presionBarometrica">
        <rdfs:label xml:lang="es">Presión barométrica</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.oclc.org/NET/ssnx/ssn#Property"/>
        <dcterms:issued rdf:datatype="&xsd;dateTime">2016-02-25</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La presión barométrica (también llamada presión atmosférica) es la fuerza por unidad de área que ejerce el aire sobre la superficie terrestre. Es un punto que coincide numéricamente con el peso de una columna estática de aire de sección recta unitaria que se extiende desde ese punto hasta el límite superior de la atmósfera. Se suele medir en milibares</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire#radiacionSolar -->

    <owl:Class rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire#radiacionSolar">
        <rdfs:label xml:lang="es">Radiación solar</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.oclc.org/NET/ssnx/ssn#Property"/>
        <dcterms:issued rdf:datatype="&xsd;dateTime">2016-02-25</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Radiación solar, se suele medir en vatios por metro cuadrado</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire#temperatura -->

    <owl:Class rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire#temperatura">
        <rdfs:label xml:lang="es">Temperatura</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.oclc.org/NET/ssnx/ssn#Property"/>
        <dcterms:issued rdf:datatype="&xsd;dateTime">2016-02-25</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Temperatura, que se suele medir en grados celsius</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire#temperaturaInterior -->

    <owl:Class rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire#temperaturaInterior">
        <rdfs:label xml:lang="es">Temperatura interior</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.oclc.org/NET/ssnx/ssn#Property"/>
        <dcterms:issued rdf:datatype="&xsd;dateTime">2016-02-25</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Temperatura interior, se suele medir en celsius</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire#velocidadViento -->

    <owl:Class rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire#velocidadViento">
        <rdfs:label xml:lang="es">Velocidad del viento</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.oclc.org/NET/ssnx/ssn#Property"/>
        <dcterms:issued rdf:datatype="&xsd;dateTime">2016-02-25</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Velocidad del viento, se suele medir en metros por segundo</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire"/>
    </owl:Class>
	
	<!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire#dioxidoDeAzufre -->

	 <owl:Class rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire#dioxidoDeAzufre">
        <rdfs:label xml:lang="es">Dióxido de azufre</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.oclc.org/NET/ssnx/ssn#Property"/>
        <dcterms:issued rdf:datatype="&xsd;dateTime">2017-06-15</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dióxido de azufre, se suele medir en microgramos por metro cúbico</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire"/>
    </owl:Class>
	
	<!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire#monoxidoDeNitrogeno -->

	 <owl:Class rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire#monoxidoDeNitrogeno">
        <rdfs:label xml:lang="es">Monóxido de nitrógeno</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.oclc.org/NET/ssnx/ssn#Property"/>
        <dcterms:issued rdf:datatype="&xsd;dateTime">2017-06-15</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Monóxido de nitrógeno, se suele medir en microgramos por metro cúbico</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire"/>
    </owl:Class>
	
	<!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire#dioxidoDeNitrogeno -->

    <owl:Class rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire#dioxidoDeNitrogeno">
        <rdfs:label xml:lang="es">Dióxido de nitrógeno</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.oclc.org/NET/ssnx/ssn#Property"/>
        <dcterms:issued rdf:datatype="&xsd;dateTime">2017-06-15</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dióxido de nitrógeno, se suele medir en microgramos por metro cúbico</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire"/>
    </owl:Class>
	
	<!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire#particulasEnSuspensionPM10 -->

    <owl:Class rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire#particulasEnSuspensionPM10">
        <rdfs:label xml:lang="es">Partículas en suspensión menor que PM 10</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.oclc.org/NET/ssnx/ssn#Property"/>
        <dcterms:issued rdf:datatype="&xsd;dateTime">2017-06-15</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Partículas en suspensión menor que PM10, se suele medir en microgramos por metro cúbico</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire"/>
    </owl:Class>
	
	<owl:Class rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire#tolueno">
        <rdfs:label xml:lang="es">Tolueno</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.oclc.org/NET/ssnx/ssn#Property"/>
        <dcterms:issued rdf:datatype="&xsd;dateTime">2017-06-15</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La concentración de tolueno, se suele medir en microgramos por metro cúbico</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire"/>
    </owl:Class>
	
	<owl:Class rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire#benceno">
        <rdfs:label xml:lang="es">Benceno</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.oclc.org/NET/ssnx/ssn#Property"/>
        <dcterms:issued rdf:datatype="&xsd;dateTime">2017-06-15</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La concentración de benceno, se suele medir en microgramos por metro cúbico</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire"/>
    </owl:Class>
	
	<owl:Class rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire#xileno">
        <rdfs:label xml:lang="es">Xileno</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.oclc.org/NET/ssnx/ssn#Property"/>
        <dcterms:issued rdf:datatype="&xsd;dateTime">2017-06-15</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La concentración de xileno, se suele medir en microgramos por metro cúbico</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire"/>
    </owl:Class>
	
	<owl:Class rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire#hidrocarburosTotales">
        <rdfs:label xml:lang="es">Hidrocarburos totales</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.oclc.org/NET/ssnx/ssn#Property"/>
        <dcterms:issued rdf:datatype="&xsd;dateTime">2017-06-15</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La concentración de hidrocarburos totales, se suele medir en miligramos por metro cúbico</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire"/>
    </owl:Class>
	
	<owl:Class rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire#hidrocarburosNoMetano">
        <rdfs:label xml:lang="es">Hidrocarburos no-metano</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.oclc.org/NET/ssnx/ssn#Property"/>
        <dcterms:issued rdf:datatype="&xsd;dateTime">2017-06-15</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La concentración de Hidrocarburos no-metano, se suele medir en miligramos por metro cúbico</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire"/>
    </owl:Class>
	
	<owl:Class rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire#particulasEnSuspensionPM25">
        <rdfs:label xml:lang="es">Partículas en suspensión menor que PM 2,5</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.oclc.org/NET/ssnx/ssn#Property"/>
        <dcterms:issued rdf:datatype="&xsd;dateTime">2017-06-15</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La concentración de Partículas en suspensión menor que PM 2,5, se suele medir en microgramos por metro cúbico</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire"/>
    </owl:Class>
	
	<owl:Class rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire#oxidosDeNitrogeno">
        <rdfs:label xml:lang="es">Óxidos de nitrógeno</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.oclc.org/NET/ssnx/ssn#Property"/>
        <dcterms:issued rdf:datatype="&xsd;dateTime">2017-06-26</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Óxidos de nitrógeno, se suele medir en microgramos por metro cúbico</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire"/>
    </owl:Class>
	
	<!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire#particulasEnSuspensionPM1 -->

    <owl:Class rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire#particulasEnSuspensionPM1">
        <rdfs:label xml:lang="es">Partículas en suspensión menor que PM 1</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.oclc.org/NET/ssnx/ssn#Property"/>
        <dcterms:issued rdf:datatype="&xsd;dateTime">2018-02-12</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Partículas en suspensión menor que 1 microgramos, se suele medir en microgramos por metro cúbico</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire"/>
    </owl:Class>
	
	<!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire#dioxidoDeCarbono -->

    <owl:Class rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire#dioxidoDeCarbono">
        <rdfs:label xml:lang="es">Dióxido de carbono</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.oclc.org/NET/ssnx/ssn#Property"/>
        <dcterms:issued rdf:datatype="&xsd;dateTime">2018-02-12</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dióxido de carbono, se suele medir en partes por millón por volumen</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/medio-ambiente/calidad-aire"/>
    </owl:Class>
	
    <rdf:Description>
        <rdfs:label>HTML</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdfs:label>RDF</rdfs:label>
    </rdf:Description>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 3.4.2) http://owlapi.sourceforge.net -->

